<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="file:/opt/local/BlueMountain/metadata/schemas/bluemtn.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>A Transcription of DadaPhone</title>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
	<p>later</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
	<p>later</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div type="OFC">
	<pb/>
	<div type="logo">
	<head>DADAPHONE</head>
	<p>
	  écrire à : TRISTAN TZARA
	  32, Avenue Charles Floquet
	Administration :JAU,SANS PAREIL, 37, Avenue Kléber</p>
	
	<p>No 7 Prix: 1 Fr. 50</p>
	<p>PARIS MARS 1920</p>
	</div>
	<div type="content">
	  <head>DAME!</head>
	  <div>
	    <ab>Rafistoler son lit</ab>
	  </div>
	  <div>
	    <ab>La Chair</ab>
	    <ab>Qui A TROP</ab>
	    <ab>BU</ab>
	    <ab>EST Un Boeuf</ab>
	    <ab>Napolitain</ab>
	  </div>
	  <div>
	    <ab>Les Mains</ab>
	    <ab>Dans</ab>
	    <ab>La Crotte</ab>
	    <ab>CANONIQUE</ab>
	  </div>
	  <div>
	    <ab>Le Pont-Levis</ab>
	    <ab>de la Dame</ab>
	  </div>

	  <byline>Francis Picabia</byline>
	</div>
      </div>
      <div type="content">
	<pb/>
	<head>VÉLODROME AUX OIGNONS</head>

	<p>le mariage 1/3 est aussi un résultat de la vie maritime
	comme la fin de phrase voilà et mat le fleur remue la queue on
	lui met des ventouses de lampes électriques il croit à
	l'inviolabilité des négations valables pour un mois il est
	donc très gentil et extrêmement sympathique</p>

	<p>le téléphone nous reste fidèle comme un chien nickel dit le
	dadaïste il baille baille les rideaux avalent la lumière des
	rues Aa envoie express tout cela pour l'exposition des
	colonies le monde normal le mien phosphate le tribunal est un
	raid conjugal entre la poudrière la manivelle la manifestation
	et les bagages des grains de migraine savon lunaire et
	hors-d'oeuvre avantage ont adopté un fils nouveau vierge et
	l'ont caché dans le piano garage</p>

	<p>Il y a encore le cancer de la lampe rouge du corridor et la
	mâchoire enguirlandée d'ongles attend le nain le train et le
	lapin monsieur Aa attend le courrier l'applaudissement civil
	de l'attentat criminel et perpétuel</p>

	<byline>Tristan TZARA</byline>
      </div>
      <div type="content">
	<head>La queue du diable est une bicyclette </head>
	<lg>
	  <l>la morsure équatoriale dans le roc bleui</l>
	  <l>accable la nuit senteur intime de berceaux ammoniaque</l>
	  <l>la fleur est un réverbère poupée écoute le mercure qui monte</l>
	  <l>qui montre le moulin à vent accroché au viaduc</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>avant-hier n'est pas la céramique des chrysanthèmes qui tourne la tête et le froid</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>l'heure a sonné dans ta bouche</l>
	  <l>encore un ange brise qui tombe comme un excrément de vautour</l>
	  <l>étend l'accolade sur le désert fané</l>
	  <l>lambeaux d oreilles rongées lèpre fer</l>
	</lg>

	<byline>Tristan TZARA</byline>
      </div>
      <div type="content">
	<cb/>
	<head>ARTICHAUTS</head>
	<p>Dada n'ayant plus que quelques années ou quelques mois ou
	quelques jours à vivre, cherche un notaire pour lui confier
	ses dernières volontés.</p>

	<p>Les mathématiques Dada n'ont pas encore été
	cultivées. Jusqu'à présent l'étude du nombre a rendu
	complètement idiot. L'idiotie est le saturnisme du
	mathématicien.</p>

	<p>Il y a aussi quelque chose qu'on ne connaît pas : c'est le
	dadaïsme dada Mais Dada a des mamelles jusqu aux orteils.</p>

	<p>Dada doute de tout-On dit cela aussi est un principe. Non,
	le doute n'est pas in principio. Mais quand cela serait si
	Dada croit au doute, cela prouverait qu'il n'a pas de principe •</p>

	<p>Quand Dada verra que les cochons châtrés commencent à avoir
	la voix du jaguar, il fera comme l'iode, il se sublimera. Et
	il revivra dans l'air respiré parles cochons châtrés et dans
	leur bauge • Et les cervelas que l'on servira au repasfamilial
	seront malgré tout possédés par Dada •</p>

	<p>Dada, o Dada, quelle figure ? Si triste ? Si gaie?
	Regarde-toi dans la glace. Non non, ne te regarde pas.</p>

	<p>Qu'est-ce que c'est beau ? Qu'est-ce que c'est laid ?
	Qu'est-ce que c'est grand, fort, faible ? Qu'est-ce que c'est
	Carpentier, Renan, Foch ? Connais pas. Qu'est-ce que c'est
	moi? Connais pas • Connais pas, connais pas. connais pas.</p>

	<p>Regarder les astres ou l'intérieur de l'estomac avec
	unedemie-jumelle dethéâtre c'est une occupation
	artistique. Enfin la seule occupation des hommes. Et ils
	pleurent, ils pleurent comme si l'oignon entrait dans la
	composition du verre •</p>

	<p>Il est intéressant de noter à quels partis appartiennent
	les sourires d'alliances offerts à Dada. Politique et
	mariage. Dada a une grosse dot à manger. Mais Dada
	est difficile à déflorer: la vierge est étroite •</p>

	<byline>Georges RIBEMONT-DESSAIGNES</byline>
      </div>
      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of a man wearing a bowler hat and a monocle</desc>
	  <caption>Philippe SOUPAULT</caption>
	</figure>
      </div>
      <div type="content">
	<pb/>
	<head>MANIFESTE CANNIBALE DADA</head>
	<lg>
	  <l>Vous êtes tous accusés ; levez-vous. L'orateur ne peut
	  vous parler que si vous êtes debout.</l>

	  <l>Debout comme pour la Marseillaise,</l>

	  <l>debout comme pour l'hymne russe,</l>

	  <l>debout comme pour le God save the king,</l>

	  <l>debout comme devant le drapeau.</l>

	  <l>Enfin debout devant DADA qui représente la vie et qui
	  vous accuse de tout aimer par snobisme, du moment que cela
	  coûte cher.</l>

	  <l>Vous vous êtes tous rassis? Tant mieux, comme cela vous
	  allez m écouter avec plus d'attention.</l>

	  <l>Que faites vous ici, parqués comme des huîtres sérieuses
	  &#x2014; car vous êtes sérieux n'est-ce pas?</l>

	  <l>Sérieux, sérieux, sérieux jusqu'à la mort.</l>

	  <l>La mort est une chose sérieuse, hein?</l>

	  <l>On meurt en héros, ou en idiot ce qui est la même
	  chose. Le seul mot qui ne soit pas éphémère c'est le mot
	  mort. Vous aimez la mort pour les autres.</l>

	  <l>A mort, à mort, à mort. </l>

	  <l>Il n'y a que l'argent qui ne meurt pas, il part seulement
	  en voyage.</l>

	  <l>C'est le Dieu, celui que l'on respecte, le personnage
	  sérieux &#x2014; argent respect des familles. Honneur,
	  honneur à l'argent l'homme qui a de l'argent est un homme
	  honorable.</l>

	  <l>L'honneur s'achète et se vend comme le cul. Le cul, le
	  cul représente la vie comme les pommes frites, et vous tous
	  qui êtes sérieux, vons sentirez plus mauvais que la merde de
	  vache.</l>

	  <l>DADA lui ne sent rien, il n'est rien, rien, rien.</l>
	  <l>Il est comme vos espoirs : rien.</l>
	  <l>comme vos paradis : rien </l>
	  <l>comme vos idoles : rien</l>
	  <l>comme vos hommes politiques : rien</l>
	  <l>comme vos héros : rien</l>
	  <l>comme vos artistes : rien</l>
	  <l>comme vos religions : rien</l>
	  <l>Sifflez, criez, cassez-moi la gueule et puis, et puis ?
	  Je vous dirai encore que vous êtes tous des poires. Dans
	  trois mois nous vous vendrons, mes amis et moi, nos tableaux
	  pour quelques francs. </l>
	</lg>

	<byline>Francis PICABIA.</byline>
      </div>
      <div type="content">
	<head>UN MOT DUR N° 58</head>
	<lg>
	  <l>Les petites rues sont des couteaux.</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>Tous les poètes savent dessiner.</l>
	</lg>

	<lg>
	  <l>Le bureau de porte est en face.</l>
	  <l>— Que voulez-vous que çà me fasse ?</l>
	  <l>— Pardon je vous voyais une lettre à la main. Je
	  croyais...</l>
	  <l>— Il ne s'agit pas de croire, mais de savoir.</l>
	</lg>

	<lg>
	  <l>Le plancher des poissons.</l>
	</lg>

	<lg>
	 <l>S'asseoir à l'aube, coucher ailleurs.</l>
	</lg>

	<byline>Paul ELUARD.</byline>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of a man wearing rimless spectacles.</desc>
	  <caption>TRISTAN TZARA</caption>
	</figure>
      </div>
      <div type="content">
	<head>PIÈCE FAUSSE</head>
	<lg>
	  <l>Du vase en cristal de Bohême</l>
	  <l>Du vase en cris</l>
	  <l>Du vase en cris</l>
	  <l>Du vase en</l>
	  <l>En cristal</l>
	  <l>Du vase en cristal de Bohème</l>
	  <l>Bohême</l>
	  <l>Bohême</l>
	  <l>En cristal de Bohème</l>
	  <l>Bohême</l>
	  <l>Bohême</l>
	  <l>Bohème</l>
	  <l>Hême hême oui Bohème</l>
	  <l>Du vase en cristal de Bo Bo</l>
	  <l>Du vase en cris/al de Bohême</l>
	  <l>Aux bulles qu'enfant tu soufflais</l>
	  <l>Tu soufflais</l>
	  <l>Tu soufflais</l>
	  <l>Fiais</l>
	  <l>Fiais</l>
	  <l>Tu soufflais</l>
	  <l>Qu'enfant tu soufflais</l>
	  <l>Du vase en cristal de Bohême</l>
	  <l>Aux bulles qu'enfant tu soufflais</l>
	  <l>Tu soufflais</l>
	  <l>Tu soufflais</l>
	  <l>Oui qu'enfant tu soufflais</l>
	  <l>C est là, c'est là tout le poème</l>
	  <l>Aube éphé</l>
	  <l>Aube éphé</l>
	  <l>Aube éphémère des reflets</l>
	  <l>Aube éphé</l>
	  <l>Aube éphé</l>
	  <l>Aube éphémère de reflets</l>
	</lg>

	<byline>ANDRÉ BRETON.</byline>
      </div>
      <div type="content">
	<p>Nous avons fait le sacrifice de l'oeil droit à DADA• Et
	l'insigne DADA se porte sur l'oeil gauche. Entendu•</p>

	<p>Dada <unclear/>'est assuré la collaboration régulière des
	plus notoires traducteurs et plagiaires de la langue
	française.</p>

	<p>PROVERBE n'existe que pour justifier les mot : DADA dito
	que d to l'Emprunt.</p>

	<p>Paul Eluard à Tristan Tzara : <quote>Les femmes grosses ne
	sont pas seulement celle que vous imaginez fragiles, t ut
	objet fragile ess automatique et maigre Maigre et gros se
	prononce bien, une femme malheureuse pour finir une seule femme
	sans suite une femme heureuse</quote></p>
      </div>
      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>A moustashioed man holding a racket before his face.</desc>
	  <caption>PAUL DERMÉE</caption>
	</figure>
      </div>
      
      <div type="content">
	<pb/>
	<head>- Ô -</head>

	<lg>
	  <l>il posa son chapeau sur le sol, et le remplit de terre</l>
	  <l>Et y sema du doigt une larme. </l>
	  <l>Un grand géranium y poussa, si grand.</l>
	  <l>Dans le feuillage mûrirent un nombre indéfini de potirons</l>
	  <l>Il ouvrit une bouche aux dents couronnées d'or, et dit : </l>
	  <l>I grec !</l>
	  <l>II secoua les branches du saule de Babylone qui rafraîchissait l'air </l>
	  <l>Et sa femme enceinte, à travers la peau de son ventre </l>
	  <l>Montrait à l'enfant le croissant d'une lune mort-née </l>
	  <l>Lui mit sur sa tête le chapeau importé d'Allemagne.</l>
	  <l>La femme avorta de Mozart, </l>
	  <l>Tandis que passait dans une automobile blindée </l>
	  <l>Un harpiste,</l>
	  <l>Et qu'au milieu du ciel, des colombes, </l>
	  <l>De tendres colombes mexicaines, mangeaient des cantharides.</l>	  
	</lg>

	<byline>Georges RIBEMONT-DESSAIGNES</byline>
      </div>
      <div type="content">
	<head>BARRIÈRE</head>

	<p>«On m'a parlé d'un restaurant luxueux où les mets les plus
	divers sont apportés Il y a des dessous de plats à musique,
	des carafes à deux becs, des verres à pied et yne magnifique
	porte d'entrée.</p>

	<p>— Les plus magnifiques portes sont celles derrière
	lesquelles on dit : «Ouvrez, au nom de la loi».</p>

	<p>— Je préfère à ces drames le vol silencieux des outardes et
	la tragédie familiale ; le fils part pour les colonies, la
	mère pleure et la petite soeur pense au collier que son frère
	lui rapportera• Et le père se réjouit intérieurement parce
	qu'il pense que son fils vient de trouver une situation.</p>

	<p>— J'ai été recommandé dès mon jeune âge à un animal
	domestique et pourtant j'ai toujours préféré à la chaleur de
	sa langue sur ma joue une petite histoire des temps
	passés.</p>

	<p>— Du bout des lèvres on peut boire cette liqueur verte,
	mais il est de meilleur ton de commander un tonique.</p>

	<p>— Les forçats se donnent une peine immense pour garder leur
	sérieux. Ne leur parlez pas de ces enlevements surnaturels ;
	la jeune fille a encore les cheveux dans le dos.</p>

	<p>— Il n'y a donc que ces voitures brunes pour favoriser les
	évasions. Tous les jours, à midi, quelqu'un se sauve.</p>

	<p>— Qu'il prenne garde à ces échelles qu'on jette
	horizontalement sur les avenues et qui sont faites de tous les
	« Arrêtez-là »•</p>

	<p>— Il s'en moque. Regardez, voici un individu qui s'approche
	de nous en courant à toutes jambes. Pas un cri ne s'envolera
	de nos levres. Il va plus vite que les mots les plus brefs. Je
	sais que derrière nous on ne peut que pâlir de frayeur ».</p>

	<byline>André BRETON et Philippe SOUPAULT.</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<lg>
	  <l>Je suis dada, a-dada, anada, anana,</l>
	  <l>Amanda n'avait qu'un défaut... </l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>Les gens qui veulent qu'on les respecte sont des</l>
	  <l>imbéciles ou des malfaisants.</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>Mon dada-irrespect</l>
	  <l>irrespect même de DADA.</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>Il y a un rat crevé sous le plancher</l>
	</lg>

	<lg>
	  <l>Voulez-vous vous raser matin et soir</l>
	  <l>au théâtre, au bal, au cinéma, en famille </l>
	  <l>achetez un</l>
	  <l>GILLETTE de Narbonne</l>
	</lg>

	<byline>Paul DERMÉE</byline>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of a man.</desc>
	  <caption>Paul ELUARD</caption>
	</figure>
      </div>

      <div type="content">
	<p>Le ciel est un énorme crucifix, le fond du ciel est la
	terre, le fond de la terre Rosemberg, la cathédrale des
	poires.</p>

	<p>Erik Satie a trouvé la musique d'ameublement; façon de
	s'introduire dans le monde. (Location pour soirées).</p>

	<p>Archipenko est un homme aussi fermé qu'une maison
	close.</p>

	<p>Favory avec quelques photographies de musées un métier
	appris à l'académie Julian, arrive comme Lhote à émouvoir
	Roger Allard et Louis Vauxcelles.</p>

	<p>Les scandinaves prennent plaisir aux promenades du soir,
	lorsqu'ils peuvent contempler la lune. Et par temps brumeux,
	les tableaux &quot;comme la lune&quot; de Matisse, la remplace
	en appartement.</p>

	<p>Marcel Duchamp continue à donner des leçons d'amour.</p>

	<p>Les sens sentent l'oignon dans l'après-midi.</p>

	<p>DADA est contre la vie chère.</p>

	<byline>Francis PICABIA.</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<head>FICHE</head>

	<ab>Le paquet de tabac du peintre c'est la bûche</ab>
	<ab>Je vais élire</ab>
	<ab>un vase à lire</ab>

	<p>Je serre la main de Tristan Tzara et je passe. Le principal
	pour ne pas se perdre : fixer la boîte aux lettres ou
	l'avertisseur d'incendie. Comme la prunelle de mes yeux, le
	soleil sur fond noir des assurances est une hantise
	acceptable. On sent plus ou moins le besoin de croire en son
	étoile.</p>

	<byline>Louis ARAGON.</byline>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of balding man in demiprofile.</desc>
	  <caption>G. RIBEMONT-DESSAIGNES</caption>
	</figure>
      </div>

      <div type="content">
	<pb/>
	<head>LOUANGE DE L'OLIVIER </head>
	<lg>
	  <l>Ton haleine un jour de Janvier</l>
	  <l>Ou, tirant de grosses bouffées</l>
	  <l>de ta pipe charmant fumeur</l>
	  <l>Est-ce le train ? Sont-ce les fées ?</l>
	  <l>La cendre du jour qui se meurt ?</l>
	  <l>Soyons tristes, c'est l'olivier</l>
	</lg>

	<byline>Jean COCTEAU</byline>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<ab>
	  Les 23 Manifestes
	 <lb/>du MOUVEMENT DADA
	 <lb/>paraîtront dans la revue mensuelle
	 <lb/>LITTÉRATURE
	 <lb/>9, Place du Panthéon
	 <lb/>Abonnement : 15 francs par an
	</ab>
	<p>Les amateurs de ténèbres textiles trouveront dans chaque
	numéro le portrait d'un dada fait par un dada.</p>
      </div>

      <div type="content">
	<lg>
	  <l>DADA est un microbe vierge</l>
	  <l>Dada est contre la vie chère</l>
	  <l>Dada</l>
	  <l>société anonyme pour l'exploitation des idées</l>
	  <l>Dada a 391 attitudes et couleurs différentes,</l>
	  <l>suivant le sexe du président </l>
	  <l>Il se transforme - affirme - dit en même temps le</l>
	  <l>contraire - sans importance - crie - pêche à la ligne</l>
	  <l>Dada est le caméléon du changement rapide et intéressé</l>
	  <l>Dada est contre le futur, Dada est mort, Dada est idiot</l>
	  <l>Vive Dada, Dada n'est pas une école littéraire hurle </l>
	</lg>

	<byline>Tristan TZARA </byline>
      </div>

      <div type="content">
	<cb/>
	<head>ZUT</head>
	<lg>
	  <l>Zim ba da boum soyon oracles</l>
	  <l>Il est un nez aillette tube de Crooks</l>
	  <l>Zinc autel éclair tartines nègres</l>
	  <l>Ibidem sur le ventre en fleurs</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>De toutes crues sauve le Certa</l>
	  <l>En carrousel muet honore Dieu le Père</l>
	</lg>
	<lg>
	  <l>Dure-mère cachotterie</l>
	  <l>Aux sourcils fait à l'encre sourfre</l>
	  <l>Dompte la vergue ventriloque</l>
	  <l>André Gide a la pituite</l>
	</lg>
	<byline>Paul DERMÈE</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<head>la fibre s'enflamme et les pyramides</head>
	<head>(très vite)</head>

	<lg>
	  <l>aeaeaeaeaea eda s'éclairent les digues verticales lédah éda</l>
	  <l>les torpilleurs aux fontaines ne touchez pas</l>
	  <l>sous l'orage extrarose mourir mourir les ancres</l>
	  <l>les soeurs grises et let philosophes sur l'ultraatlantique les coupoles</l>
	  <l>oegooraaa crépuscule</l>
	  <l>derrière le pastel les perforatrices les perforatrices</l>
	  <l>hhhaa il a signé le quadruple</l>
	  <l>bregan aeaeaeaeaeaaa</l>
	</lg>
	<byline>J. EVOLA</byline>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of a woman.</desc>
	  <caption>Céline ARNAULD</caption>
	</figure>
      </div>

      <div type="content">
	<pb/>
	<head>Monsieur Aa soumis à la taxe</head>

	<p>car elle est parallèle et tourne dit le photographe
	aussitôt que les promesses botaniques aient supporté les je me
	tue et infâme tu m'a trahi car il a toujours réglé pour mon
	compte et mon cerveau le repas humide et l'heure inodore du
	départ mais nous n'étions qu'un organe étrange appelé bleubleu
	et la tour d'affiches blanche comme l'autruche s'enveloppait
	de coussins aériens ce n'était plus un secret qu'elle couchait
	avec une femme grasse à double caisse avec inscription
	verreries et deux minarets dit-il comme la pendule et le
	règlement à double caisse dit-il avalant la doublure de ce
	grand oiseau comment s'appelle-t-il dit-il hôpital de nos
	nuits mais voilà au bout des couleurs il avu notre seigneur et
	tout d'un coup le jardin zoologique s'introduisit par contre
	bande dans le bulletin de la bourse sans payer les
	contributions au consolateur</p>

	<byline>Tristan TZARA</byline>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<ab>Galerie DADA</ab>
	<ab>Salons Néri</ab>
	<ab>Rue du Mont-Blanc, GENÈVE</ab>
	<ab>Exposition de</ab>
	<ab>Francis Picabia</ab>
	<ab>et</ab>
	<ab>G. Ribemont=Dessaignes</ab>
      </div>
      <div type="advertisement">
	<p>Le bal Dada organisé par le Dr Serner, à Genève, le 5 Mars,
	a eu un succès énorme.</p>
	
	<p><bibl><title>Der Zeltweg</title></bibl> vient de paraître
	avec la collaboration de Arp, Giacometti, Flake, Schad,
	Serner, Tzara</p>
      </div>
      <div type="advertisement">
	<p><seg rend="italic">L'exposition Dada aura lieu au mois de
	Juin, à la Galerie La Boëtie</seg>. Sur la démission des
	dadaïstes de la Section d'or, consulter 391 n° 12.</p>
      </div>
      <div type="advertisement">
	<p>Vient de paraître : <bibl><title>Feu de Joie</title>,
	Poèmes de <author>Louis Aragon</author></bibl></p>

	<p>Vient de paraître : <bibl><title>Les animaux et leurs
	hommes</title>, poèmes de <author>zPaul
	Eluard</author></bibl></p>

	<p>Èdition : Au Sans Pareil</p>
      </div>
      <div type="content">
	<p>DADA N'EST PAS UNE MALADIE</p>
      </div>

      <div type="content">
	<cb/>
	<p>Un chien n'est pas un hamac. La philosophie est un mélange
	de vocables. Chaos fait de boue et d'énigme.Je n'ai qu'une
	seule certitude que je suis mon propre passe-temps, et un
	homme assez poli.</p>

	<byline>VAL SERNER</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<p><quote>En Suisse, l'art était une maladie. Depuis que j'ai
	gagné 100,000 fr., l'art n'est plus une maladie</quote>.</p>

	<byline>Un Cubiste de la Section d'or</byline>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<p>Il reste très peu d'exemplaires de <bibl><title>"La
	première aventure céleste de M. Antipyrine"</title>, de
	<author>Tristan Tzara</author></bibl>. (Zurich 1916). Prix
	actuel : 7 fr. 50 - Au Sans Pareil</p>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<p>La 4me manifestation du mouvement DADA aura lieu le 27
	Mars, à 8 h. 15, à la Maison de l'OEuvre. Grand spectacle,
	théâtre, musique,tableau animé, attractions, etc.</p>
      </div>

      <div type="art">
	<cb/>
	<figure>
	  <desc>Photograph of a man in spectacles.</desc>
	  <caption>André BRETON</caption>
	</figure>
      </div>

      <div type="content">
	<p>Les sulfates inattendus dont on s'est servi pour faire le
	bleu des mers tropicales me rappellent au respect qu'ondoit
	aux productions du génie humain.</p>

	<p>J'ai connu un jeune chien qui ne savait pas distribuer son
	sang dans ses membres adressez-vous au chef de gare.</p>

	<p>Les souffles roses de l'enfant qui vient de naître font
	lever des fleurs dans les chambres noires des appareils
	photographiques.</p>

	<p>Fleurs de papier des victoires sentimentales.</p>

	<p>Les yeux noirs ne permettent aucune équivoque.</p>
      </div>

      <div type="content">
	<head>SALLE DE SPECTACLES : 
	Paris -Electric=Palace</head>

	<p>Nous fumons un film en salle éclairée : c'est
	l'Electric-Palace, demandez ces éventails d'écume, je veux dire
	ces pipes ou ces ventilateurs. Quel tremblement si tu descends
	l'escalier au milieu de l'inattention générale. Les ouvreuses
	bleues dansent au-devant des visiteurs. Je leur jette à manger
	mon ticket rouge. Qu'on me donne un fauteuil à roulettes.</p>

	<byline>Louis ARAGON</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<lg>
	  <l>Déconcertons</l>
	  <l>troublons</l>
	  <l>énervons</l>
	  <l>Charlot</l>
	  <l>partout</l>
	  <l>guerre à l'amidon</l>
	</lg>
	<byline>Jacques EDWARDS</byline>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of man wearing hat.</desc>
	  <caption>Louis ARAGON</caption>
	</figure>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Abstract art.</desc>
	  <caption>ARP et VAL SERNER dans le crocrodrarium royal de
	  Londres</caption>
	</figure>
	<byline>Christian SCHAD (Genève)</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<head>LES TITRES DE MES AMIS &amp; LES MIENS*</head>

	<list>
	  <item><bibl><author>BRETON</author> <title>Mont de Piété</title> <title>Montagnes russes</title></bibl></item>

	  <item><bibl><author>ARAGON</author> — <title>Feu de joie</title> <title>Une vieille coutume</title></bibl></item>

	  <item><bibl><author>PICABIA</author>  <title>Pensées sans langage</title> <title> Le médecin des folles</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>SOUPAULT</author>  — <title>Rose des vents</title> <title>Sans odeur</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>RIBEMONT-DESSAIGNES</author>  <title>L'empereur de Chine</title> <title>Voie sacrée d'aluminium</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>TZARA</author>  - <title>25 poèmes</title> — <title>La terre se dégonfle</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>DERMÉE</author>  <title>Films</title> <title>Au bout d'un fil</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>PAULHAN</author>  <title>La guérison sévère</title> <title>La robe des trous</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>ELUARD</author>  <title>Les animaux et leurs hommes</title> <title>Par la queue</title></bibl></item>
	  <item><bibl><author>VACHÉ</author>  <title>Lettres de guerre</title> <title>DADA la Mort</title></bibl></item>
	</list>
	<p>* On trouve tous ces livres au Sans Pareil</p>
	<byline>Paul DRAULE.</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<head>SERRURE DE SÛRETÉ</head>
	<lg>
	  <l>Ma parole</l>
	  <l>La main prise dans la porte</l>
	  <l>Trop engagé mon ami trop engagé</l>
	  <l>Pour ainsi dire</l>
	  <l>ou</l>
	  <l>Passez moi le mot</l>
	  <l>Merci</l>
	  <l>Je tiens la clef</l>
	  <l>Le verrou se remet à tourner comme une langue</l>
	  <l>Donc</l>
	</lg>

	<byline>Louis ARAGON.</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<head>Plis</head>
	<lg>
	  <l>Régulier comme</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Comme un gourmand</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Le train mince</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>M'a pris où</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Homme ou femme</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Les lois les lois</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Ou d'autres lois</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Ou la poudre</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Légères sans limites</l>
	  <l>Mon plaisir</l>
	  <l>Tout m'est égal.</l>
	</lg>

	<byline>Paul ELUARD</byline>
      </div>
      <div type="content">
	<p>DADA No 1. Quelques jeunes hommes intelligents stranded in
	Zurich desire corresponce with other unfortunates similary
	situated in other godforsaken corners of the earth.</p>

	<p>DADA : Bulletin 5 feb. Ils ont échappé.  They have got to
	Paris. La bombe !! La ZUT-excelsior!!</p>

	<p>London.</p>
	<byline>EZRA POUND.</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<cb/>
	<p>Le sentier est assez large pour dégraver une planche de
	cuivre ou de nitrique diptyque natures mortes.</p>

	<p>Louis Aragon est l'amant de coeur du Dadaïsme. </p>

	<p>L'hypertrophie du bien que j'âiperdu bifurque dans un
	taillis à gauche. </p>

	<p>Ribemont-Dessaignes a un jugegement régulier ; il est le
	magnétiseur de Zizi de Dada.</p>

	<p>Le tableau le plus savant et le plus complet broute l'herbe
	de mon jardin. </p>

	<p>Tristan Tzara adore ses amis. Les journaux sont les
	panoramas de sa vie. </p>

	<p>Francis Picabia s'attaque toujours à lui-même.</p>

	<p>Le bordel est l'endroit où l'on est le plus chez soi.</p>

	<p>Je ne désespére pas de voir Marius de Zayas devenir l'amant
	de Mme Wilson. </p>

	<p>Braque ne demande qu'à oublier Picasso. Vive la France !
	</p>

	<p>Edgar Varèse continue à prendredes glaces pour soigne»r sa
	blennorragie. Le robinet froid vient d'être acheté pour le
	jardin des Plantes. </p>

	<byline>Francis PICABIA.</byline>
      </div>

      <div type="art">
	<figure>
	  <desc>Photograph of a man.</desc>
	  <caption>FRANCIS PICABIA</caption>
	</figure>
      </div>

      <div type="content">
	<pb/>

	<head>>ÉNIGME-PERSONNAGES</head>
	<lg>
	  <l>Pas assez mystérieux au volant de ta voiture</l>
	  <l>Tu ne trouveras jamais la clé de</l>
	  <l>D à l'envers énigme en autobus M</l>
	  <l>Raccrochée par une étoile l'échelle renversée</l>
	  <l>Bicyclette en divagation lunettes noblement remontées</l>
	  <l>Assurément pas assez Dada ça viendra</l>
	  <l>Assis au bord des routes feu follet</l>
	  <l>Sur le rire du délire enfantin</l>
	  <l>Et le chemin de fer railleur</l>
	  <l>montre ses dents neuves </l>
	  <l>au dernier train </l>
	</lg>

	<byline>Céline ARNAULD.</byline>
      </div>

      <div type="content">
	<head>TRAINS</head>
	
	<p>Les talus se fendillent sous la chaleur des wagons rapides
	et des escarbilles rouges de toute la vapeur qui coule loin
	sur les arbres. On ne sait quelle est cette odeur des loups
	morts de faim qui vous prend à la gorge dans les wagons des
	classes inférieures. Courage pour ces cris de locomotives
	hystériques et pour ces gémissements des roues suppliciées. Au
	dehors les arbres enivrés de tous ces cris et de tous ces
	regards ont le vertige monstrueux des foules au départ d'un
	avion pour un voyage éternel. A tous les signaux une énorme
	bête se tient cachée et regarde d'un seul oeil ce grand lézard
	bruyant qui glisse sur des ruisseaux de diamants et sur les
	cailloux des mines aériennes.</p>

	<byline>Philippe SOUPAULT.</byline>
      </div>

      <div>
	<ab>Gérant : Georges RIBEMONT-DESSAIGNES S. P. I. Passy-Paris</ab>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<head>391 N° 12 2FR.</head>

	<p>contient 
	<list>
	  <item><bibl><title>le manifeste DADA</title> de <author>Francis Picabia</author></bibl></item>
	  <item><bibl><title>La section doree</title>, de <author>Georges Ribemont-Dessaignes</author></bibl></item>
	  <item><bibl><title>Monsieur Aa</title>, de <author>Tristan Tzara</author></bibl>,</item>
	  <item><bibl><title> La Joconde L.H-O. O. Q.</title> de <author>Marcel Duchamp</author></bibl></item>
	  <item><bibl><title>La Sainte-Vierge</title>, dessmee par <author>Francis Picabia</author></bibl></item>
	  <item><bibl><title>des poemes</title>, de <author>Andre Breton</author>, <author>Louis Aragon</author>, <author>Philippe Soupault</author>, <author>Tristan Tzara</author>, <author>G. Ribemont-Dessaignes</author> <author>Celine Arnauld</author>, <author>Marguerite Buffet</author>, <author>Paul Dermee</author>, etc., etc</bibl></item>
	</list>

	Au Bans Pareil, 37, Av. Kleber</p>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<ab>L'INSIGNE DADA COUTE 5 FR.</ab>
	<ab>Ecrivez a G. Ribemont-Dessaignes18, Rue Fourcroy, Paris
	(17e )</ab>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<p>Viennent de paraître:</p>
	<listBibl>
	  <bibl><title>&quot;Dd H2 O4&quot;</title></bibl>
	  <bibl><title>&quot;Z&quot;</title></bibl>
	  <bibl><title>&quot;PROVERBE&quot;</title></bibl>
	  <bibl><title>&quot;LITTÉRATURE&quot;</title></bibl>
	  <bibl><title>&quot;M'AMENEZ'Y&quot;</title></bibl>
	</listBibl>

	<ab>Revues DADA</ab>
      </div>

      <div type="advertisement">
	<p>Vient de paraître:

	<bibl>
	  <title>L'Unique: Ennuque</title>
	  Poème de <author>Francis Picabia </author>
	  avec une preface de Tristan Tzara <series>Collection DADA</series>
	</bibl>

	AU SANS PAREIL 37, Av. Kleber, Paris Prix 3 fr. 50</p>
      </div>
      <div type="advertisement">
	<ab>Au Sans Pareil : </ab>
	<bibl><title>25 poèmes</title> de <author>Tristan
	Tzara</author> avec bois de <author>Arp</author>
	<series>(Collection Dada)</series> 3 fr. 30</bibl>

	<bibl><title>ANTHOLOGIE DADA</title>: 4 Edition de luxe : 4 fr</bibl>
	<listBibl>
	  <bibl><title>DADA 2 </title> 3 FR.</bibl>
	  <bibl><title>DADA 3</title> 1 FR. 50</bibl>
	  <bibl><title>DADA 6</title> 2 FR</bibl>
	  <bibl><title>391 No 8, 9, 10, 11 à 1 franc No 12, 2 francs</title></bibl>
	  <bibl><title> Litterature, revue mensuelle</title> Abonnement: 13 Francs</bibl>
	</listBibl>

	<ab>etc., etc.</ab>

	<ab><bibl><title>DIE SCHANNADE</title> (Cologne)</bibl>

	parait sous la direction de Max ERNST et BAARGELD</ab>
	<ab>REVUE DADA!! REVUE DADA!!</ab>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
